% ----------------------------------------------------------
% AGRADECIMENTOS
% ----------------------------------------------------------
\begin{agradecimentos}
Primeiramente quero agradecer aos meus primeiros amigos, meus pais Marilza e Antonio. Toda essa jornada que tenho percorrido durante a busca pelo meu sonho foi um grande período de crescimento para nossa família. Nós três passamos por muitas dificuldades juntos, mas vocês sempre me ensinaram que a vontade de fazer o melhor alinhada com a bondade só geraria bons frutos tanto na minha vida, quanto na vida de outras pessoas a minha volta.

Quero agradecer aos meus irmãos Gabriel e Felipe por serem meus maiores parceiros e minha inspiração em ser melhor. Apesar de não poder estar todo dia com vocês, carrego vocês comigo nas minhas intenções. Como irmão mais velho, tento não buscar ser exemplo, mas sim motivo de orgulho para vocês dois, mostrando que quando você deixa de lado a vaidade em prol do impacto do seu trabalho na vida de alguém, o resultado se torna mais gratificante e duradouro. 

Quero ainda agradecer aqueles que são responsáveis por me darem as ferramentas necessárias para construir essa minha jornada, meus professores. Vocês me mostraram que o conhecimento poderia me dar asas, e que uma criança estranha e curiosa poderia ser alguém. Vocês acima do conhecimento me deram uma perspectiva diferente do mundo, me ensinaram a quebrar barreiras e preconceitos, e acima de tudo a valorizar e respeitar a opinião de outras pessoas. Quero aqui deixar meu agradecimento especial aos professores Maria Izolina, Adriana Prestes, Fernando, Sônia, Helena, Fred, Carlos Y. Shigue, Ana Rosa, Todero e Eva Bezak por terem transformado minha realidade e terem me dado uma oportunidade de enxergar o mundo de uma forma diferente.

Agradeço aos meus amigos e as pessoas que durante esta caminhada foram inspiração para mim. Meus amigos, vocês me ensinaram a ser mais descolado, a procrastinar com qualidade, mas acima de tudo vocês me fizeram sentir mais confortável com minhas esquisitices. Agradeço aqui pelos conselhos, pela torcida, pelas rodas de violão, as discussões calorosas sobre o futuro do país ou do curso, pelas risadas e momentos tristes compartilhados e pela comida compartilhada. Dizem que a felicidade está nas pequenas coisas, da vida, se é assim, vocês  me ajudaram a frear e a observá-las. Obrigado em especial a Etiene, Jorge e Carlos por fazerem parte desta jornada comigo.

Agradeço a Universidade de São Paulo e a Escola de Lorena, por me dar oportunidades e desafios a serem superados. E claro, por ter me dado a oportunidade de conhecer pessoas maravilhosas da  primeira turma de EF como o Antônio,Carlos, Pedro, Sato, Arthur, Schweiger, Yasmin, Livia, Gabi, Sardinha e Mafu. Agradeço também  pelos amigos Pires, Fernando, Thiago Lopez, Humberto, João, Lucas e Lucão. Aos amigos de outras terras, Priscila, Raphaela, Prince e Dora os quais conheci na Austrália e que fizeram minha \textit{homesickness} desaparecer por vários momentos.

Este trabalho não seria possível sem o apoio e oportunidade dada pelo CNPEM. Deixo aqui meu grande agradecimento ao meu orientador de estágio, Flávio Vicentin pela confiança e ensinamentos. Aos colegas de trabalho, Filipe, Ian, Rodolfo, Leonarndo e Lucas agradeço pelos conselhos e pelos momentos de resenha pós almoço. Aos colegas do grupo do SOL, Douglas Araújo, Laís e Gabriel agradeço imensamente a paciência e os ensinamentos passados. 

Quero aqui agradecer também meu orientador representante na EEL o Prof. Luiz Eleno. Apesar do pouco contato que tivemos para o desenvolvimento deste trabalho, o Sr. me deu todo apoio e confiança no trabalho aqui desenvolvido. Fico muito feliz por ter aceito o convite para me orientar, visto o pouco contato que tivemos na graduação. Apesar disto, quero deixar registrado que a excelência do seu trabalho foram um exemplo para mim durante minha formação no curso. Tanto a sua dedicação quanto a vontade de fazer a diferença no seu trabalho me fizeram várias vezes dizer aquela frase "se um dia for professor/profissional, quero ser que nem ele".

Por fim, deixo aqui expressa minha gratidão a pessoa que a 4 anos é não só minha melhor amiga mas minha parceira e namorada. Danielle, obrigado por deixar partilhar minha vida com você e por me fazer parte da sua. Sei que posso ser expansivo e sempre tentar te persuadir, mas agradeço de coração todas as vezes por você ser a pessoa que não concorda comigo quando vê que eu estou agindo errado, você me faz melhor. Nos momentos mais difícieis e de dúvidas, você é minha consciência e me faz relembrar o porque trabalho duro. Por fim quero te agradecer por ser um exemplo de simplicidade e de desvaidade, me ensinando a ser mais observador e complacente. Estamos vencendo esta etapa juntos de olho no futuro, com uma vontade imensa de trazer para o mundo tudo aquilo de bom que contruímos neste jornada e em breve chegaremos lá. Obrigado por fazer parte do meu sonho.

\end{agradecimentos}

